國體會呼籲 頒南美盃予查比高恩斯

正當南美足協（CONMEBOL）宣佈轄下一切活動都會因為巴甲球隊查比高恩斯的空難而暫停之際，原本將於南美球會盃決賽，與這支巴甲球隊爭奪冠軍的哥倫比亞球隊國民體育會主動表示，希望CONMEBOL將今屆南美球會盃的冠軍獎盃，直接頒贈予查比高恩斯。

巴甲球隊查比高恩斯周一晚在前往哥倫比亞參加南美球會盃決賽的途中，因為空難墜機，幾乎全隊球員都喪生。哥倫比亞球隊國民體育會事後要求CONMEBOL將今屆南美球會盃的冠軍獎盃，直接頒贈予查比高恩斯。儘管對查比高恩斯來說，這個時候得到獎盃並無任何意義，但國民體育會的行為，仍然是相當難得。值得留意的是，國民體育會在今年較早時候已經贏得南美自由盃，也就是說他們本有可能在一年內連奪兩項南美球會級賽事的最高殊榮，但球隊仍選擇棄戰，箇中情操不言而喻。

懸空好d

國體會攞自然係於心不忍/勝之不武，不過查比高恩斯係呢個情況下直接攞亦唔一定係球員/球迷所想見到既。

Yes
Btw rip 之前睇直播補時個龍神救 成班好熱血咁慶祝 真係好心up

重好興奮可以打到踢決賽 點知

唉

其實當踢場友賽都好既，當記念尼場悲劇

好感動

查比高恩斯唔應該攞，相信逝者都想靠實力勝出，倒不如取消今年決賽算，讓世人記住他們

又唔洗直接送，等隊波settle down再踢場友誼賽，籌下款囉，獎盃share就ok啦，有d冇去嘅球員去到呢刻都仲想踢，佢地爭勝心真係好強

同邊個踢

青年軍掛

一線淨番3個人

不如大家出U21踢

應該係得查比成隊波上返軌道先再重踢

懸空比較好

神救都冇用喇
佢救左出黎但傷重死左

冇辦法再救多球隊一次

一眾巴西球會宣布會將球員免費借給查比恩高斯，以及未來3年豁免球會從巴甲降班。

另外巴西總統特梅爾（Michel Temer）宣布全國哀悼三日。

市議會決定全市哀悼30日，期間所有學校課堂取消；及取消一切聖誕及新年活動。

#Respect

人間有愛

呢d真係時也命也 衰d講句如果個龍救唔到 成件事唔同曬
RIP

不如雙冠軍啦
所有獎金比家屬

Respect

無錯 讓之後的人都記得佢地

唯一冇冠軍既一屆
等呢一屆係足球歷史上留低重要既紀念

其實隊波撐唔撐到落去都成問題，叫班青年軍點提起心情踢波？班主又會唔會想繼續搞？

其實個杯對國民體育會都好重要
本身可能係第一隊同年拎哂自由同球會杯既球隊
姐係一年內拎哂歐聯歐霸

巴黎聖日耳門捐4千萬鎊畀查比高恩斯重建球隊
#Respect

好心up
追夢追咁耐 到頭黎天意弄人

有時d野就係咁邪

4千萬鎊

睇到呢到就諗返南丫海難...竟然可以繼續放煙花

烏鴉口！

一語成讖

個領隊係咪都⋯?

死剩幾個球員咋

有意思咩

諗起kim sir 話 die for Hong Kong

同意懸空較好

懸空算啦
等後人唔會忘記呢件事

我覺得雙冠軍好啲喎

錢今次真係解決唔到問題

無錯
好似話無上飛機既球員拒絕就咁拎冠軍

有啲野可以突然間就冇哂
上一秒仲係好興奮下一秒就⋯

RIP

昔日熱鬧嘅更衣，但一夕變得空無一人

好認同某位巴打話

男人老狗可能係得足球先會令到眼濕濕

rip

懸空其實真係最好

希望佢地振作呀

人性.... 足球世界唔係剩係得錢

同意懸空佢比較好 但照踢果場比賽 收入扣除成本 比番家屬.......

Yes 足球真係全世界最偉大體育

懸空之後 獎金再俾家屬
依家咁的情況唔會踢到

#Respect Psg

CORRECTION: Reports suggesting PSG are to donate 40m euros to Chapecoense have now been confirmed to be false

從缺啦

屌 假光環

d記者最鍾意鳩作
搞到人地唔捐又好似唔係幾好咁
4千萬psg土豪極條數都唔細啦